<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pane xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://jmri.org/xml/schema/decoder.xsd">
  <name>Read Me - IMPORTANT</name>
  <column>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>&lt;html&gt;&lt;strong&gt;JMRI 3.7.7 or later is required to use this definition.&lt;/strong&gt;&lt;/html&gt;</text>
      <text xml:lang="it">"&lt;html&gt;&lt;strong&gt;Richiesto JMRI 3.7.7 o seguenti per poter utilizzare queste definizioni.&lt;/strong&gt;&lt;/html&gt;"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>&lt;html&gt;&lt;h1&gt;ESU V4/Select Decoders Important Information&lt;/h1&gt;&lt;/html&gt;</text>
      <text xml:lang="it">="&lt;html&gt;&lt;h1&gt;Decoders ESU V4/Select Informazioni Importanti&lt;/h1&gt;&lt;/html&gt;"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <separator/>
    <separator/>
    <label>
      <text>&lt;html&gt;&lt;h2&gt;Factory Reset Warning&lt;/h2&gt;&lt;/html&gt;</text>
      <text xml:lang="it">="&lt;html&gt;&lt;h2&gt;Avvertenza per RESET a valori di Fabbrica&lt;/h2&gt;&lt;/html&gt;"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>&lt;html&gt;&lt;em&gt;Performing a Factory Reset on any ESU sound decoder may render the sound project inoperable!&lt;/em&gt;&lt;/html&gt;</text>
      <text xml:lang="it">="&lt;html&gt;&lt;em&gt;L'esecuzione di un reset ai valori  di fabbrica sui decoder sonori ESU può rendere il progetto sonoro inutilizzabile!&lt;/em&gt;&lt;/html&gt;"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>ESU sound decoders are manufactured blank and the sound project is loaded, often</text>
      <text xml:lang="it">="I decoder sonori ESU sono prodotti senza progetto sonoro e il progetto sonoro è caricato, spesso"</text>
    </label>
    <label>
      <text>by a dealer or other party. If the project installer forgets to select the</text>
      <text xml:lang="it">="da un distributore. Se nell'installazione viene dimenticato di selezionare"</text>
    </label>
    <label>
      <text>optional step to write new 'factory' defaults suited to the project, a</text>
      <text xml:lang="it">="alcuni parametri optional per i "nuovi settagi di fabbrica" appropriati al progetto"</text>
    </label>
    <label>
      <text>subsequent reset will most likely render the sounds inoperable due to incorrect</text>
      <text xml:lang="it">="un successivo reset potrebbe rendere non utilizzabili i suoni a causa dei valori"</text>
    </label>
    <label>
      <text>CV defaults. If in doubt, consult your dealer before resetting.</text>
      <text xml:lang="it">="di alcune CV. Se avete dubbi, consultate prima il vostro rivenditore."</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <separator/>
    <label>
      <text>&lt;html&gt;&lt;h2&gt;News and Warnings&lt;/h2&gt;&lt;/html&gt;</text>
      <text xml:lang="it">="&lt;html&gt;&lt;h2&gt;Novità e Avvertenze&lt;/h2&gt;&lt;/html&gt;"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>Servo Function Output has been added. Also many corrections and improvements</text>
      <text xml:lang="it">="Aggiunta funzione uscita comando Servo."</text>
    </label>
    <label>
      <text>since JMRI 3.7.4.</text>
      <text xml:lang="it">="Oltre a varie correzioni e miglioramenti dalla versione JMRI 3.7.4."</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>LokPilot Fx V4.0 and LokPilot XL V4.0 decoder definitions have been added.</text>
      <text xml:lang="it">="Aggiunti i decoder LokPilot Fx V4.0 e LokPilot XL V4.0."</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>There is now an option to import CV value list files created by LokProgrammer.</text>
      <text xml:lang="it">="Nuova opzione per importare i valori delle CV da file creato da LokProgrammer."</text>
    </label>
    <label>
      <text>(File menu when a roster entry is open.)</text>
      <text xml:lang="it">="(Menu File quando si apre un decoder dal Roster.)"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>These decoders are probably the most complex (and versatile) DCC decoders</text>
      <text xml:lang="it">="Questi decoders sono probabilmente i più complessi (e versatili) decoders DCC"</text>
    </label>
    <label>
      <text>manufactured to date. Each decoder implements ~1,200 CVs and this poses</text>
      <text xml:lang="it">="fino ad oggi. Comprendono circa 1.200 CV e questo impone"</text>
    </label>
    <label>
      <text>extra challenges for JMRI coding. These defintions are a work in progress.</text>
      <text xml:lang="it">="molto lavoro nella codifica. Queste definizioni sono in evoluzione."</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>If you have an NCE Power Pro system, there is now a workaround in JMRI for the</text>
      <text xml:lang="it">="Se avete un NCE Power Pro, è stata corretto un errore che preveniva"</text>
    </label>
    <label>
      <text>firmware issue that prevents the Power Pro from correctly writing Indexed CVs on</text>
      <text xml:lang="it">="la corretta scrittura delle CV indicizzate usando il Binario di Programmazione"</text>
    </label>
    <label>
      <text>the Programming Track. You can now safely use the the Programming Track to read</text>
      <text xml:lang="it">="Ora potete usare tranquillamente il Binario di Programmazione"</text>
    </label>
    <label>
      <text>or write any CVs in this definition.</text>
      <text xml:lang="it">="per leggere e scrivere qualsiasi CV."</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>The naming convention for Indexed CVs has been changed for these decoders to</text>
      <text xml:lang="it">="La convenzione per le CV indicizzate di questi decoders è cambiata"</text>
    </label>
    <label>
      <text>conform to the MNRA/ESU concept of Indexed CVs and hence they will appear in the</text>
      <text xml:lang="it">="in conformità alla ENMRA/ESU e quindi queste CV appaiono"</text>
    </label>
    <label>
      <text>CVs list in the same order as in the ESU documentation and LokProgrammer software.</text>
      <text xml:lang="it">="nella lista delle CV nello stesso ordine della documentazione ESU e del LokProgrammer"</text>
    </label>
    <label>
      <text>The new order is 'PI.SI.CV', that is '(value in CV31).(value in CV32).(CV number)'.</text>
      <text xml:lang="it">="Il nuovo ordine è: PI-SI-CV, cioè (valore di CV31) (lvalore di CV32) (numero CV)."</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <separator/>
    <label>
      <text>&lt;html&gt;&lt;h2&gt;Acceleration and Deceleration Rate&lt;/h2&gt;&lt;/html&gt;</text>
      <text xml:lang="it">="&lt;html&gt;&lt;h2&gt;Tasso Accellerazione e Decellerazione&lt;/h2&gt;&lt;/html&gt;"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>The ESU V4/Select decoders use a multiplier factor of 0.25 rather than the NMRA standard</text>
      <text xml:lang="it">="I decoders ESU V4 e Select usano un fattore di moltiplica di 0.25 al posto dello standard NMRA"</text>
    </label>
    <label>
      <text>factor of 0.896 for the values of Acceleration (CV 3) and Deceleration (CV 4) rates.</text>
      <text xml:lang="it">="di 0.896 per i valori di Accellerazione (CV 3) e Decellerazione (CV 4)."</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>This means that you will need to enter a value nearly 4 times as great (3.6) in</text>
      <text xml:lang="it">="Questo significa che dovete introdurre un valore di circa 4 volte più grande (3.6)"</text>
    </label>
    <label>
      <text>the Acceleration and Deceleration CVs to achieve the same rate as in a LokSound</text>
      <text xml:lang="it">="nelle CV Accellerazione e Decellerazione per ottenere lo stesso risultato di un LokSound"</text>
    </label>
    <label>
      <text>V3.5 or almost any other brand of decoder. This can be a particular problem</text>
      <text xml:lang="it">="V3.5 o altre marche di decoders. Questo potrebbe creare un problema"</text>
    </label>
    <label>
      <text>if have V4/Select and other model decoders in the same consist.</text>
      <text xml:lang="it">="se avete dei V4 o Select nello stesso consist con altri decoder diversi"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <separator/>
    <label>
      <text>&lt;html&gt;&lt;h2&gt;The Function Map&lt;/h2&gt;&lt;/html&gt;</text>
      <text xml:lang="it">="&lt;html&gt;&lt;h2&gt;Mappa Funzioni&lt;/h2&gt;&lt;/html&gt;"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>The ESU Function Map has 40 lines and these lines are not sequentially mapped to</text>
      <text xml:lang="it">="La tabella ESU delle Funzioni ha 40 linee e queste linee non sono mappate in sequenza"</text>
    </label>
    <label>
      <text>functions. Instead, any line can be set to be activated by any one or</text>
      <text xml:lang="it">="alle funzioni. Ogni linea può essere programmata per essere attivata da un pulsante"</text>
    </label>
    <label>
      <text>combination of function buttons. There are 640 CVs involved and 5,120 checkboxes.</text>
      <text xml:lang="it">="o combinazione di pulsanti funzione. Ci sono 640 CV coinvolte e 5.120 check-box!"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>Function mapping is explained in the ESU LokSound V4 manual (pages 51 onwards).</text>
      <text xml:lang="it">="La mappatura delle Funzioni è dettagliata nel manuale ESU LokSound V4 (pagine 51 e seguenti)."</text>
    </label>
    <label>
      <text>The information in the ESU LokSound Select manual is oversimplified and may not give.</text>
      <text xml:lang="it">="Le informazioni nel manuale ESU LokSound Select sono invece semplificate e potrebbero non essere"</text>
    </label>
    <label>
      <text>satisfactory results. Use the V4 manual for Select decoders as well, or ask for asistance</text>
      <text xml:lang="it">="sufficenti. Usate il manuale V4 per il decoder select o chiedete assistenza"</text>
    </label>
    <label>
      <text>on the LokSound Yahoo® group.</text>
      <text xml:lang="it">="sul gruppo LokSound su Yahoo®."</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>You may experience very slow scrolling of the Function Map table with some Mac OS X computers.</text>
      <text xml:lang="it">="Su alcuni MAC con OS X potreste sperimentare uno scrolling della Mappa Funztioni molto lento."</text>
    </label>
    <label>
      <text>If affected, change the JMRI GUI setting in Decoder Pro &gt; Preferences &gt; Display &gt; GUI to any</text>
      <text xml:lang="it">="In questi casi, modificate la programmazione dell'Interfaccia Utente di JMRI GUI in Decoder Pro &gt; Preferenze &gt; Display &gt; GUI"</text>
    </label>
    <label>
      <text>setting other than Mac OS X.</text>
      <text xml:lang="it">="con un parametro diverso da MAC OS X"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <separator/>
    <label>
      <text>&lt;html&gt;&lt;h2&gt;The Speed Table&lt;/h2&gt;&lt;/html&gt;</text>
      <text xml:lang="it">="&lt;html&gt;&lt;h2&gt;Tabella Velocità&lt;/h2&gt;&lt;/html&gt;"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>The ESU V4/Select Decoders implement the mfx® style speed table rather than</text>
      <text xml:lang="it">="I decoder ESU V4 e Select implementano una tabella stile ® mfx"</text>
    </label>
    <label>
      <text>the NMRA version. This style can do everything the NMRA stlye does and is every</text>
      <text xml:lang="it">="invece della versione NMRA. Questo stile fà tutto quello che permette la tabella NMRA"</text>
    </label>
    <label>
      <text>bit as versatile and easy to use.</text>
      <text xml:lang="it">="ed è altrettanto versatile e facile da usare"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>The difference is that Vstart (CV 2) and Vhigh (CV 5) are ALWAYS used as well</text>
      <text xml:lang="it">="La differenza è che Vstart (CV 2) e Vhigh (CV 5) sono SEMPRE utilizzate come Inizio e Fine valori"</text>
    </label>
    <label>
      <text> as the speed table CVs. The curve shape defined in the speed table CVs is</text>
      <text xml:lang="it">="nella Tabella. La forma della curva è definita dai valori delle CV in Tabella"</text>
    </label>
    <label>
      <text> squeezed to fit between Vstart and Vhigh.</text>
      <text xml:lang="it">="ed è ridimensionata per stare tra Vstart e Vhigh."</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>The procedure to set up a speed curve is to pick the curve shape you desire on</text>
      <text xml:lang="it">="La procedura per programmare una particolare curva è quella di disegnare la curva che desiderate"</text>
    </label>
    <label>
      <text>the speed table AND use Vstart (CV 2) and Vhigh (CV 5) to set the Minimum and</text>
      <text xml:lang="it">="nella Tabella E usare Vstart (CV 2) e Vhigh (CV 5) per stabilire il valore Minimo"</text>
    </label>
    <label>
      <text>Maximum speeds.</text>
      <text xml:lang="it">="e massimo delle velocità"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>When speed matching to a loco the Minimum and Maximum speeds MUST be matched</text>
      <text xml:lang="it">="Se dovete accopiare due loco i valori di Vstart (CV 2) e Vhigh (CV 5) devono essere uguali"</text>
    </label>
    <label>
      <text>first using CVs 2 and 5 ONLY on the LokSound decoder. Then use CVs 68 to 93</text>
      <text xml:lang="it">="usate prima CV 2 e CV 5 DA SOLE sul decoder LokSound. Poi usate le CV da 68 a 93"</text>
    </label>
    <label>
      <text>to match the remaining 26 speed steps. CVs 2 and 5 MUST be set first when speed</text>
      <text xml:lang="it">="per far corrispondere i rimanenti 26 step. CV 2 e CV 5 devono essere programmati per primi"</text>
    </label>
    <label>
      <text>matching to another loco.</text>
      <text xml:lang="it">="quando accopiate due loco."</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>The Minimum and Maximum speeds cannot be set by using the speed table steps 1</text>
      <text xml:lang="it">="La velocità Minima e Massima non si possono programmare sulla Tabella per gli step 1 e 28"</text>
    </label>
    <label>
      <text>and 28 (CVs 67 and 94). The values of these two CVs are fixed in the decoder at</text>
      <text xml:lang="it">="(CV 67 e 94). I valori di queste due CV sono fissati nel decoder"</text>
    </label>
    <label>
      <text>1 and 255 respectively.</text>
      <text xml:lang="it">="rispettivamente a 1 e 255."</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <separator/>
    <label>
      <text>&lt;html&gt;&lt;h2&gt;Further Assistance&lt;/h2&gt;&lt;/html&gt;</text>
      <text xml:lang="it">="&lt;html&gt;&lt;h2&gt;Ulteriore Assistenza&lt;/h2&gt;&lt;/html&gt;"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>For help with programming these decoders, the LokSound Yahoo® group is recommended.</text>
      <text xml:lang="it">="Per aiuto nella programmazione di questi Decoder si raccomanda il Gruppo di Yahoo® dedicato a LokSound"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <label>
      <text>If you think there is a problem with this decoder definition, please report back to us by</text>
      <text xml:lang="it">="Se pensate ci siano problemi con questa definizione del Decoder in JMRI"</text>
    </label>
    <label>
      <text>posting to either the JMRI or LokSound Yahoo® groups or by logging a bug report on</text>
      <text xml:lang="it">="Mettendo un post sul Gruppo di Yahoo® o inserendo un report"</text>
    </label>
    <label>
      <text>the JMRI SourceForge page at http//sourceforge.net/p/jmri/bugs/</text>
      <text xml:lang="it">="sulla pagina di SourceForge di JMRI http//sourceforge.net/p/jmri/bugs/"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <separator/>
    <label>
      <text>&lt;html&gt;&lt;h2&gt;Decoder Information&lt;/h2&gt;&lt;/html&gt;</text>
      <text xml:lang="it">"&lt;html&gt;&lt;h2&gt;Informazioni Decoder&lt;/h2&gt;&lt;/html&gt;"</text>
    </label>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <display item="Firmware Major Version"/>
    <display item="Firmware Minor Version"/>
    <display item="Firmware Build Number"/>
    <label>
      <text> </text>
    </label>
    <separator/>
  </column>
</pane>
